【冇得約《殭屍》同《春天》】Fox發聲明提醒亞視…你賣咗《我和殭屍有個約會》俾我喇

亞視無限復活，日前記招上，仲宣佈已購下《英雄本色》版權，將拍攝電視版，仲話會重拍劇集《我和殭屍有個約會》，演員遲啲公佈。

亞視又重拍《殭屍》？

之前又話將《殭屍》嘅版權賣晒俾美國Fox（21世紀福斯）旗下「福斯傳媒集團」嘅？去年3月仲有報道話將重拍，預計拍20集，會斥鉅資做特技化妝，甚至以同一題材開拍電影版，角色方面，除會選用新面孔外，仲會選用大家熟悉的資深演員。嗰陣《蘋果》有問過「況天佑」尹天照拍唔拍，已信基督教嘅佢斬釘截鐵話唔會拍，反而《我和牧師有個約會》就得！

已經係去年嘅事，到依家都冇聲氣，而且2018年都就到喇，Fox係咪將《殭屍》版權賣番出去呢？大家都好想知。今早，Fox方面終於有一個清楚解釋。

係，發咗聲明，重申Fox唔止仍持有《殭屍》系列共三輯嘅版權，仲溫馨提醒番亞視，佢哋仲有《情陷夜中環》、《肥貓正傳》、《縱横四海》及《我和春天有個約會》等——即係，亞視依家唔單止唔可以約會殭屍，就連Spring都唔可以約。2015年亞視將其資產賣得就賣，包括粵語長片都賣咗俾無綫，記得嗎？除非亞視再出銀彈，買番晒啲版權返嚟啦！

咁啱今日亞視請傳媒入大埔總台探班，新任CEO吳雨對於翻拍《殭屍》版權事件就表示：「我頭先講，我哋入嚟嘅時候係好多嘢要跟番晒，我哋睇番個合約，初初我哋睇，佢哋係賣咗好多俾人，無綫又有、HMV蕭定一嗰邊又有、霍士又有，我哋係攞番原來嘅合約嚟睇，我唔知佢哋後邊有冇補充協議，真係唔知。後邊背後真係好混亂，我哋睇過我哋咪屬於我哋囉，咁當然我哋依家都同霍士了解緊，係真係有呢啲問題，冇所謂嘅，咪大家傾囉，合作之嘛拍嘢。」係咪堅持想自己拍番？吳雨話:「大家傾啦。」佢話假若人哋想自己拍，佢哋都冇所謂，因亞視好多經典劇，可以拍過第啲。」

但講到好多經典都賣咗俾人，吳雨話:「咪傾囉，蕭定一佢哋都好想同我哋好多合作㗎，冇辦法啦，呢個都既成事實，好多經典嘅嘢去咗第二度，相信佢哋都唔想攬住呢啲經典就擺埋佢㗎。難得有人想重拍，又俾新意俾觀眾，甚至乎我哋《英雄本色》都唔係呢度㗎啦，自己都可以買到個版權返嚟，其實都好多選擇俾大家嘅。我諗呢個係一個美麗嘅誤會啦，啲合約真係太混亂啦，要清楚番少少。」

對於亞視話依家都同Fox了解緊翻拍《殭屍》嘅版權問題，福斯傳媒集團發言人話，歡迎有意洽談者直接同佢哋公司聯絡。

FOX聲明全文：
「就日前亞洲電視有意重製《我和殭屍有個約會》之報道，21世紀福斯旗下福斯傳媒集團重申本公司獨家擁有《我和殭屍有個約會》、《我和殭屍有個約會II》及《我和殭屍有個約會III之永恆國度》之所有相關版權 (包括一切改編及重製該系列等權利) 。

福斯傳媒集團已於2015年向亞洲電視有限公司及亞洲電視企業有限公司購買了其28部電視劇集之所有版權；包括：《我和殭屍有個約會》系列、《情陷夜中環》、《肥貓正傳》、《縱横四海》及《我和春天有個約會》等。
福斯傳媒集團
2017年12月23日」